[咪又要搭]港鐵仍未交代觀塘線故障起因及罰款金額

港豬上車啦，企入D呀

港鐵仍未交代觀塘線故障起因及罰款金額
06.08.2017 11:46

港鐵觀塘線昨日的訊號故障，列車服務受影響超過十小時才回復正常。工程人員在收車後，通宵在觀塘站附近，沿路軌檢查。港鐵至今仍未交代具體事故起因，以及實際罰款金額。公司早前解釋，受影響時間比過往事故長，是因為有關路段比較複雜，亦涉及不同訊號系統設備，工程人員需要逐層檢查確定故障原因，同時要確保觀塘線繼續維持服務。

根據紀錄，今次是二十多年來，延誤時間最長的事故，按照鐵路事故懲罰機制，港鐵可能要為今次故障，罰款二千萬元，超越去年全年罰款總額。

"罰款"2000萬拿去做減價,
假設搭狗鐵既DEMAND 係好ELASTIC,
其實狗鐵收入同利潤係多左, 咁仲算唔算係"罰"?